[科技祖國]英國政府宣佈支援 Apple Pay、Google Pay

Apple Pay 和 Google Pay 是全球兩大手機支付服務，分別在 2015 和 2018 年在英國推出，不過到目前為止都只限於商業機構使用。很快這情況將會改變，外國傳媒日前報導指，英國政府將會在部份 .gov.uk 公務服務中，接受市民以 Apple Pay 和 Google Pay 支付費用。

來源：itv

現階段支持上述兩種手機支付服務的政府服務，包括 Global Entry（快速進入美國）、Registered Traveller Service（經常往來英國的非歐盟人士）、Electronic Visa Waiver Service（為部份中東前往英國的旅客），還有基本的 DBS 工作檢查（無犯罪紀錄查詢）。報導指今年稍後時間，將會有更多政府機構和地方政府機關，包括醫療和警方的服務都會支援手機支付。

Pay 的項目負責人 Till Wirth 指，容許市民透過 Apple Pay 和 Google Pay 支付政府服務，用戶就毋須輸入信用卡或銀行卡的資料，提高 Pay 的便捷性和安全性，用戶的使用體驗亦有望變得更簡單容易。執行保障 Oliver Dowden 則表示手機支付提供額外安全保障，他指 Apple Pay 的指紋和面部辨識系統被譽為是最安全的手機支付方式之一。

Source:Unwire

唔好支援支那pay同we 7 pay就ok

八達通都冇就收皮啦

其實香港政府已經支援咗
不過真係估你唔到
圖書館個App係可以用Apple Pay俾罰款